美：真正的貿易保護主義者是中國 不是美國

美國商務部長羅斯（Wilbur Ross）表示，真正的貿易保護主義者是中國而不是美國。

羅斯在瑞士達沃斯論壇上批評中國，言語毫不客氣：「過去一段時候，中國人有關自由貿易的花言巧語講得極好（superb），比極好還要好的是他們的高度保護主義行為。每次美國想處理問題，都會被稱作保護主義者。」

美國商務部長：真正的貿易保護主義者是中國 不是美國

(Bloomberg) -- 美國商務部長威爾伯·羅斯認為，跟中國相比，美國的保護主義不值一提。

羅斯周三在達沃斯世界經濟論壇上與多位全球化的強力倡導者參加一個小組討論，捍衛了川普政府的「美國優先」口號。羅斯說：「一段時間以來，中國人在自由貿易方面說得很好，在高度保護主義行為上做得更好。每次美國做任何事情來處理一個問題，我們都被稱為貿易保護主義。」

羅斯駁斥了有關美國正在退出世界舞台、為世界第二大經濟體中國建立影響力留下空間的批評。他說，總統川普擁有一個強力領導風格，只是有些人不喜歡。

「我們不打算放棄領導，但是當領導不等於做傻瓜和笨蛋，」他說。「我們希望成為讓世界貿易體系對所有參與者更加公平和平等的領導者。」

出席這個小組討論的還有世界貿易組織總干事Roberto Azevedo和Cargill Inc.執行長David MacLennan。羅斯在討論中挑戰其他出席者，要他們迅速提出一個保護主義比美國少的國家。沒有人回答這個問題。羅斯接著引用了一項對20多種產品的研究，顯示除了兩個項目之外，中國對幾乎所有產品都徵收比美國高的關稅；歐洲只有四種產品的關稅不比美國高。

羅斯說：「在我們實現自由貿易之前，我們應該首先談談，真的是自由貿易，還是騙人的把戲？」

中國商務部表示，儘管川普本周對太陽能電池板和洗衣機徵收關稅，但中國在貿易協定方面可能迎來「豐收年」。周三早些時候，中國國家主席的首席經濟顧問劉鶴告訴世界經濟論壇的代表們，中國今年將推出比預期更多的經濟改革。

Trump繼續撥亂反正

係時間全方面打擊支那

Trump上台後
我都唔知聽過幾多次
連登仔打哂j話trump要打擊支那

無所謂，快慢都係支那必須死

加太陽能板稅單新聞你又訓左？全球最大太陽能板出口國就係支那

定你想侵一下就可以收支那皮先叫打擊 明明近排一路有新聞轉緊風向

D五毛係咁

中國商務部表示，儘管川普本周對太陽能電池板和洗衣機徵收關稅，但中國在貿易協定方面可能迎來「豐收年」
簽左都唔撚遵守既
把撚咩

中共不嬲厚顏無恥成日惡人先告狀

幾年前高登講既野，
今日終於由美國官方講出口

整鑊金畀支那嘆啦
唔係就黎鬼佬要睇支那人面色🤷🏻‍♂️

如果香港獨立左既話，就一定比美國少

全面進攻

終於擺上台面

最撚叻掉撚轉黎講，香港政府班高官學撚哂

阿媽係女人